【孤城淚】巴黎兩萬人上街示威 警施催淚彈、橡膠子彈驅逐

美國明尼蘇達州黑人在明尼蘇達州被警員跪頸致死，引爆全美示威潮，如今更惹起世界關注，歐洲、澳洲等地也出現民眾支持，法國巴黎本周二（2日）有人發起抗議警暴和種族不平等的示威，逾兩萬民眾無視防疫禁令，走上街頭抗議。期間警方與民眾爆發衝突，警方更使出催淚彈驅離民眾，這場示威最終演變成暴力事件。

根據外媒報導，巴黎人走上街頭，除了悼念「弗洛伊德之死」外，亦是為了追悼2016年在巴黎死於警方暴力執法的24歲非裔青年特拉奧雷（Adama Traore），示威者高舉「黑人生命很重要」、「我無法呼吸」等標語遊行。

不過法國正處於防疫期間，禁止10人以上集會；警方以限聚令為由驅趕，雙方爆發衝突，有示威者縱火焚燒路障，又向警員投擲石塊等雜物，警方則施以催淚彈、橡膠子彈等驅散現場民眾。

https://inews.hket.com/article/2660418

同樣係警暴 香港果陣就乜都睇唔到

抵比支那騎成世

adama traore?

個世界咩事？
點解「黑人」好似特權階級一樣？
死一兩個就要全世界做野懷念佢

#AsianLivesNoMatter
#OnlyBlack

成個世界真係分分鐘慾火重生,個個都因為武肺困左幾個月人人都想發洩

咁又唔好咁講

果陣每周黃背心都有支持過香港抗爭既 仲有手足去裝修巴黎中銀

果個traore應該冇人夠佢打

浴火定慾火？

亞洲人自己唔爭氣
以前除咗台灣同韓國，仲有咩人會有呢個意識

二黎，好多人都係咩唔識政治，而去逃避個表態
寧願搵下錢

印象中法國果期黃背心都有聲援香港

扭波扭得咁臭串呀拿

比支那統治全世界
1984式重生

個個都谷住谷住你講係邊種火

好撚多Traoae

而家情緒搵緊目標周圍試射,未知邊個中招

雖然之前已經有好多外國人討論
三戰有機會係民眾vs 獨裁/偽民主政府
但咁搞法支那真係有機會獨大

慾火係焚身
浴火先係重生
你想講重生定焚身？

個個都谷住谷住，你講係焚身定重生？

舉國體制理論上係有可能,以中國為例總會出現D意志力超群既皇帝,問題係亦都出現過好多痴線既亡國之君,呢個問題真係賭國運

我唔要做支那人啊屌

而家係情緒既巡迴LOOP,係欲火

跑得咁撚快都走唔甩

公廁姓+名?

韓國人係咪因為軍訓，亞洲示威者來講可能係最打得